---
title: >-
    بخش ۲۷
---
# بخش ۲۷

<div class="n" id="bn1"><p>ابوبکر وراق - قدس سره - گفته است: اگر طمع را پرسند که پدرت کیست؟ گوید: شک در مقدرات کردگاری، و اگر گویند: پیشه تو چیست؟ گوید: اکتساب مذلت و خواری، و اگر گویند: غایت تو چیست؟ گوید: به محنت حرمان گرفتاری.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اگر پرسی طمع راکت پدر کیست؟</p></div>
<div class="m2"><p>بگوید: شک در اقدار الهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>و گر گویی که کارت چیست؟ گوید:</p></div>
<div class="m2"><p>به محنتهای حرمان عمر کاهی</p></div></div>